稅單今年延遲寄出 因立會議程受阻

今年納稅人遲遲未收到稅單，較以往遲至少三星期。

反修例風波持續近半年，立法會早前亦受到破壞而要提早於七月休會，多項民生議題需要延遲審議，其中原定於上個立法年度審議的稅務寬免條例草案，延至上月才獲立法會通過，以致今年納稅人遲遲未收到稅單。政府消息指，該草案延遲數月才獲通過，拖慢稅務局整個行政程序，以致比正常時間遲了寄送稅單，局方現正加快處理。有稅務專家指，市民至今未收到稅單，將影響銀行稅貸業務部署，有部分稅貸計畫更加未能如期推出，亦令市民較少時間籌備，或失去預算。

本港示威衝突事件不斷，其影響更滲透不同層面。審議不同民生事項的立法會早前受到示威者衝擊及破壞，立法會要提早於七月初休會及進行大規模的復修工作，令多項議程未能提上進程及如常審議。原定於上個立法會年度審議的《二〇一九年稅務（修訂）（稅務寬免）條例草案》需要延至今年立法會年度審議，並於十月首度在立法會大會上審議，最後於上月六日通過。

稅局電腦沒被黑客入侵

條例草案提到，政府將一次性寬減打工仔薪俸稅幅度，由原建議百分之七十五上調至百分百，上限維持兩萬元。惟立法會在十月中才復會，上月初才審議通過該草案，以至影響稅務局評稅工作時間表。

政府消息人士透露，受到近月社會事件影響，稅務寬免的條例草案延遲了數月才獲立法會通過，大大打亂稅務局的步伐，拖慢整個寄送稅單的行政程序，故今年僱員遲遲仍未收到稅單，較以往遲至少三個星期。消息透露，稅務局已加快處理，盼盡快將稅單寄送到僱員的手上。

消息人士又指，寄送稅單的次序會由電腦編排，相信今次最受影響的是收入較高的人士，因為他們通常會是首批人士接獲稅單；至於較後批次的人士料不會有太大影響，局方盼可趕及在以往的時間寄送。

網上亦有不少消息流傳，有人稱因稅局的電腦被黑客入侵或者有人阻礙稅局的運作等，以致今年稅單遲遲未送到市民的手上。政府消息人士強調絕無此事，局方工作如常，正加緊處理有關工作。

香港稅務學會前會長兼顧問委員會主席王銳強表示，市民通常會在每年約四月時填寫報稅報並向政府提交，市民大約可預計需繳付的稅項，惟今次政府通過修訂條例草案，將一次性寬減打工仔薪俸稅幅度增至百分百，有市民因此會繳付較少的稅款，亦難以預料最終繳付的款額，加上今年政府遲了向納稅人寄送稅單，令市民較少時間籌劃及準備，有可能會失去預算。

有稅貸計畫未能如期推

王銳強又指，市民至今未收到稅單，將影響銀行稅貸業務部署，有部分稅貸計畫更加未能如期推出，對於部分金融行業會有影響，以及影響其行業的正常運作。

原文刊於《星島日報》

無人趕住交稅俾垃圾港共政府呀 屌你老母

千祈唔好1蚊1蚊咁交呀

交稅app ready

冇人想收稅單囉
最好唔好寄